##Lesson 4

На этой домашке учимся работать с HTTP запросами и REST API в целом.

Для начала нужно разобраться, как же это однопоточное приложение может отрисовывать экран, реагировать на нажатия и скачивать файл "одновременно", для этого мы знакамимся с [async/await](https://dart.dev/codelabs/async-await "async/await") поближе ([жмяк](https://www.youtube.com/watch?v=SmTCmDMi4BY "жмяк"), [жмяк](https://medium.com/flutter-community/futures-async-await-threading-in-flutter-baeeab1c1fe3 "жмяк"), )

Нужно самим нагуглить побольше теории о http в целом.
В Flutter мы юзаем этот пакет ([жмяк](https://pub.dev/packages/http "жмяк")), и [пример](https://flutter.dev/docs/cookbook/networking/fetch-data "пример"), а я использую что-то [подобное](https://flutter-io-deploy-one.firebaseapp.com/networking/#making-http-requests "подобное"), можно оформить синглтоном, сделать свой клиент который будет в каждом запросе цеплять нужные хедеры, чтобы не прописывать их каждый раз.

Есть пара тулзов для работы с json. [Эта](https://javiercbk.github.io/json_to_dart/ "Эта") генерирует дарт код, а [эта](https://jsonlint.com/ "эта") поможет в случаи, если первая ругаеться. Если первая не помогает а вторая говорит что все ок, пишем мне.

Задание: пишем приложение для погоды. Используем этот [сервис](https://developer.accuweather.com/apis "сервис") и apiKey (cZMlpGJPc2Ge3Tnn3biqPH5bDAFgLzMk) к нему, или любой другой.Задача очень сложная, нужно использовать [TabBar](https://flutter.dev/docs/cookbook/design/tabs "TabBar") с "сегодня", "завтра" и "10 дней".... в табе сегодня и завтра мы отображаем как можно больше информации, можно использовать диаграммы и графики (ищем либы [здесь](https://pub.dev/ "здесь")), в табе на 10 дней, список, с минимум нужной инфы. Ультра сложная задача встанет перед теми кто захочет сделать приложение красивым, так как это можно уже показывать в резюме. Красивые картинки, иконки погодных условий - приветствуються. Если на фоне будет стоять картинка которая будет отображать время суток за окном - круто. Внимательно всматриваемся в цвет текста и фона на котором этот текст написан.

Кто хочет выпендриться перед остальными, сделает кнопку, которая будет вести на экран с [календарем](https://pub.dev/packages/flutter_calendar_carousel "календарем") , который будет красиво кастомезирован, и по клику на число, можно будет увидеть какой была погода в этот день. Историю можно брать из внешнего сервиса (https://darksky.net/dev). Календарь это часто встречаемая штука в проектах, учимся.

Вам осталось 7 дней...